---
title: xHain braucht Hilfe!
image: /images/articles/unlocked.jpg
image_reference: ""
date: 2023-02-27
categories:
- news
- events
tags:
- xhain
type: blog
---

## Wer wir sind
Als offene Werkstatt sind wir ein wichtiger Treffpunkt für technologiebegeisterte und zukunftsneugierige Menschen in Berlin. Seit sieben Jahren existiert unser Hack- und Makespace xHain. Seit vier Jahren sind wir in der Grünberger Straße 16 in Friedrichshain zu finden. Das xHain hat 130 Mitglieder und ist gemeinnützig ausgerichtet.

Das xHain hat eine offene Kultur, die zum Mitmachen und Begeistern einlädt. Im Schaufenster gibt es Kunst aus Klemmbausteinen, Platinen, Epoxidharz und einen großen Baum aus LEDs zu bestaunen. Am Offenen Montag lernt man den Space und seine Mitglieder leicht von innen kennen (jeder Montag ab 17 Uhr). Die monatliche Veranstaltungsreihe »Gespräch unter Bäumen« ist ein niedrigschwelliges Angebot für neugierige Menschen, die sich einer technologiebasierten Nerdkultur von selbst nicht zuordnen würden und gerade deshalb zum xHain passen (jeder 3. Dienstag im Monat um 19 Uhr).

Workshops für Erwachsene im Bereich Hacking und Making sind genauso Teil des Angebots wie die etablierte Zusammenarbeit mit Jugend hackt und CoderDojo Deutschland e.V. Auf Veranstaltungen des Chaos Computer Club sind wir z.B. mit LED-Installationen seit Jahren präsent.

## Wir brauchen Hilfe
Die Gewerbefläche, die der xHain mietet, steht zum Verkauf. Wir als Mieter haben ein Vorkaufsrecht und wollen die Räume erwerben. Denn wir befürchten, dass ein neuer Eigentümer uns mit einer drastischen Mieterhöhung oder gar einer Kündigung konfrontieren wird.
Inklusive Steuern, Notargebühren etc wird uns der Space rund **700.000 €** kosten. Mit Blick auf den Markt ist das ein fairer Preis. Aber für uns ist das eine Menge Geld. Wir als xHain können diese Summe alleine nicht aufbringen. 

Unser Ziel ist es, mindestens die Hälfte der Gesamtsumme aufzustellen, um uns den Rest leihen zu können. Derzeit haben wir bereits **45.210 €** gesammelt (Stand 27.02.2023). Wir haben noch bis 1. Mai Zeit, um unser Ziel zu erreichen. Danach verlieren wir das  Vorkaufsrecht.

## Deshalb brauchen wir deine Unterstützung!
Bitte hilf uns, den xHain zu erhalten. Kreative Menschen sollen weiterhin einen sicheren Ort zum Basteln, Hacken, Diskutieren und Erfinden behalten und weiterhin großartige Dinge im xHain (er)schaffen. 

Eine richtige Spendenkampagne ist gerade in Arbeit, aber du kannst uns jetzt schon mit einer Überweisung auf das folgende Konto unterstützen:

    Kontoinhaber: xHain hack+makespace gemeinnützige UG (haftungsbeschränkt)

    Bank: GLS Bank

    IBAN: DE72 4306 0967 1050 8465 00

    BIC: GENODEM1GLS


Deine Spende kannst du von der Steuer absetzen. Wenn du uns deine Adresse schickst,  bekommst du eine entsprechende Quittung von uns. Wenn du eine größere Spende (über 5.000 €) tätigen oder dich nur bei Erreichen einer Mindestspendenhöhe beteiligen möchtest, wende dich bitte direkt an xHain-Gründer Felix [felix[ätt]x-hain.de].

